支媒批評美國趕盡殺絕 恐激發支那人更要買華為

美國司法部起訴華為及其財務長孟晚舟多達23項罪名，微信公眾號牛彈琴批評此舉「趕盡殺絕，真夠狠的」，但話鋒一轉又指，這可能激發中國企業更加創新、中國人更要買華為。

中國國務院副總理劉鶴當地時間28日下午率團抵達華府，為30日登場的美中貿易談判做準備。然而，美國司法部卻於同一天大動作宣布，華為以及它的財務長孟晚舟涉嫌竊取貿易機密及金融詐欺共23項罪名。

陸媒對於華為與孟晚舟遭起訴的新聞多靜默以對，唯獨微信公眾號牛彈琴反應迅速，發表「美國下狠手了，一天內指控華為23項罪名！」文章，並嚴詞批評美國此舉是「「趕盡殺絕，真夠狠的」。

文章表示，美國這麼高調對付華為，接下來有3個看點。首先，這是對華為的全面汙名化的開始。第二，孟晚舟將面臨艱苦的引渡之戰。

文章指出，按美方指控，孟晚舟犯下的是刑事罪名，這也意味著美國肯定向加拿大提出引渡孟晚舟。按照程序，加拿大會在30天內舉行引渡聽證會，孟晚舟方面肯定會為此辯護，拒絕被引渡，這就意味著一場法庭拉鋸戰開始，這可能持續幾個月甚至幾年。

最後，牛彈琴強調，美國全面封殺華為，必然對華為發展造成困難。但任何事件都有反作用力，說不準更是一種悲壯刺激，激發華為等中國企業更加創新，激發中國人買手機更要買華為。

微信公眾號「牛彈琴」由中國大陸官媒新華社「環球」雜誌副總編輯劉洪創建，他曾是新華社駐外記者。

點解要買你華為?
貪你執柒咗冇保養同技術支援?

又益左贏国

又贏

咁捉多幾個啦

挑，當初班支那污染物夠話呢世都唔o黎香港啦

傻撚左？屎為貼錢送比人用就或者有人要，要人買，真係忽上腦

華為 : 即係迫我贏你啫

得啦得啦
咪又係賣腎買iphone

華為咁叻咪繼續做返國內市場
真係當人地on9
唔比你靠華為黎偷野唧

創新既野唔係話做就做，更何況過去廿年淨係識炒無創新過

今日你買咗未呀？

sowhat

支國人買多Ｄ華為
apple鴻海咪撤走多幾間廠
咪更多支國人回鄉創業囉

支那唔係好鐘意23條咩?
而家美國咪比你囉

贏晒

我買左華為
又平又好用
全世界都用
事實證明
Apple一早就冇立足之地

有撚人買華為咩 成街支那人唔係iPhone 就Samsung

apple, samsung：中國或成最大贏家

打倒美國霸權，支持華為
來自 iPhone XS max

其實大陸人買返華為有咩贏
冇出口都係圍內利益輸送整體大陸會賺到乜

下一部手機一定買華為！
來自 iPhone XS max

冇人唔畀你去支那買喎

最多係外國用IMEI filter你部機等你乜網乜電話都冇得用㗎啫

天氣越寒冷，衲dee越強大

係咪用iphone出文

港媒批評支那趕盡殺絕 恐激發香港人更支持港獨

唔買死全家
鳩up無極限

雪橇唔怕凍架

點計都係贏

實迫香港班狗官買黎當新年禮物派

iPhone 7 Plus

係囉，地球好危險呀，你返火星啦

支那人身體最誠實，真係會買華為咩

激發華為等中國企業更加創新

創乜撚野新 支那人所有野都係抄美帝

華為嘅目標根本唔係賣手機
而係用廉價手機同5G網絡控制全世界
你自己大陸人支持買手機有撚用咩
買唔買都已經監控左啦

快撚啲買，等睇委內瑞拉2.0

對你咁好你仲嘈乜撚

全球科技倒退 唯中國5G獨贏全球

點解唔係激發反美熱潮

未見過大陸仔大陸妹用華為

咁識講反作用力 幾時自己受返

this message is sent from iphone

連環時老總都借尿遁話唔係iphone用唔順手果時
你叫班生番買部野方便你監控佢？

Sent by iPhone

又黎g持華為 但由iphone發出

由iphone發出

支那又然

話說要告無問題，係唔明點解侵侵淨係拉孟晚舟？呢的唔係應該成間公司上身架咩？搞到個人責任咁？

支那國係唔係到現在都唔明點解華為被制裁？
柒頭國嘅人買多兩部華為電話，華為最多咩變強版小米，美國驚條春咩。
禁用華為，係因為佢由國家支持，偷鳩人技術（冇一間中國公司唔係偷鳩人技術）

最重要係開後門將資料send去北京，一個正常國家點會容許你咁做。日本真係驗撚過曬，出曬報告先禁華為設備。咁日本國民鐘意俾北京睇曬自己資料咩可以用華為嘅電話呀，仲好自由。

孟晚舟一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「孟晚舟，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」孟晚舟睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白?我前天親眼見你竊了T-Mobile的Tappy，吊着打。」孔乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊Tappy不能算偷……竊Tappy！……自主研發的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「國之重器」，什麼「2025」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

其實全世界好多人買華為

得啦得啦 叻啦
用iPhone post 出黎先啦

任正非去美國行轉試吓

贏國

愛祖國就買華為 透過iPhoneX發佈

經濟流動， 內銷

btw 3000蚊up既大陸機不如買3叔?

睇下台灣人？
而家中國既手機市場佔有率高過apple
僅次三星
個個口頭上話就話撐美反華為
轉個頭個個走去同華為簽約發展5g
英國德國阿根廷義大利
單係中東國家已經同華為簽左2600億發展5g協議

支拿野全部都靠抄 創新？我都想睇下

孟晚舟係CFO
而家華為對美國金融機構misrepresentation
拉佢岩曬

其他board of directors 成員都歡迎去美國加拿大探佢

睇黎就快有行動，唔比apple 係大陸賣，到時先達狗復活

就咁中東市場既情報收集 美國已經唔夠中國黎
唔係點解美國係都要整死華為

因為係佢簽文件呃hsbc話skycom同華為公司無關係

其他華為高層相信都有被通輯，所以華為一早係好似16定17年左右就叫唔好去美國

Link?

直接禁晶片賣比華屎啦
到時中国人咪用小米lor